\subsection{Bezüglich der Performance}

Dieses Kapitel beschreibt Usability Errors, die das Programm flüssiger und besser laufen lassen.

	\subsubsection{Preprocessor}

		\begin{bug}
		\textbf{Verwendete Datenstrukturen im Rahmen des Filtering der OSM-Rohdaten}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					Preprocessing führt teilweise zum Speicherüberlauf.
				\itnl[Ursache]
					Ungeeignete Verwendung von Datenstrukturen.
				\itnl[Maßnahmen]
					Einsatz geeigneter Datenstrukturen.
				\itnl[Status]
					gelöst
			\end{description}
		\end{bug}

	\subsubsection{Server}

		\begin{bug}
		\textbf{Einsatz von Multithreading}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					Der Server kann nur eine unzureichende Menge von Anfragen bearbeiten.
				\itnl[Ursache]
					Der Server unterstützt kein Multithreading.
				\itnl[Maßnahmen]
					Einsatz von Multithreading.
				\itnl[Status]
					gelöst
			\end{description}
		\end{bug}

	\subsubsection{Client}

		\begin{bug}
		\textbf{Kompass-Frequenz}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					Das Bild der Userfigur wird öfter als benötigt aktualisiert, wodurch das Programm etwas verlangsamt wird.
				\itnl[Ursache]
					Abtastrate von Magnetfeld- und Beschleunigungssensor zu hoch eingestellt.
				\itnl[Maßnahmen]
					Frequenz verringert.
				\itnl[Status]
					gelöst
			\end{description}
		\end{bug}

		\begin{bug}
			\textbf{Synchrones Warten auf den Server bei der Routenberechnung}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					App reagiert nicht bei Routenberechnungen, bis Server Ergebnis zurückgeliefert hat oder Timeout abläuft.
				\itnl[Ursache]
					Aktives (synchrones) Warten bei Serveranfragen.
				\itnl[Maßnahmen]
					Asynchronität durch Threading auf Client-Seite implementiert.
				\itnl[Status]
					gelöst		
			\end{description}
		\end{bug}
		
		\begin{bug}
			\textbf{Parallele Berechnung der Anzeige Elemente}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					Das Zeichnen der Anzeige Elemente wie Karte, Route, POI und Benutzer Pfeil lässt die Anzeige "stocken".
				\itnl[Ursache]
					Alle Teile werden nacheinander berechnet.
				\itnl[Maßnahmen]
					Jeder Teil der Anzeige wurde in seinen eigenen Thread gepackt.
				\itnl[Status]
					gelöst
			\end{description}
		\end{bug}

		\begin{bug}
			\textbf{Stocken beim Verschieben der Karte}
			\begin{description}
				\itnl[Symptom]
					Beim schnellen Verschieben der Karte kommt es zu "Stocken".
				\itnl[Ursache]
					Scheinbar ist die gewählte Methode des Zeichnens der Karte zu ineffizient.
				\itnl[Maßnahmen]
					Den Grafik Prozessor der Geräte mithilfe von OpenGL in Anspruch nehmen.
				\itnl[Status]
					ungelöst
			\end{description}
		\end{bug}